<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on mao&#39;s blog</title>
    <link>https://myoung1032.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on mao&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://myoung1032.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>并行</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/3/</guid>
      <description>虽然无需起得太早，但是还是花10分钟理一下吧。
好像是在 某行人 博客里看到了这句，自由不是想做什么就做什么，而是不想做什么就不做什么。
吾生也有涯，而知也无涯 。以有涯随无涯，殆已！
时间就那么多，就像教育部发的大学生增负的那个文件，给大学生描绘出理想的生活，很像把那张图找出来，但是不是很好找，空间的说说我不清楚有没有搜索功能，反正大概意思就是教育部觉得现在大学生时间太多了，要给增一下工作。
不知道其他学校怎么样，我这边已经变成了不能认真的去做好一件事，二是及格的去完成几件事情。
我有想做的事情，而且知道什么是需要去做的，但目前没法全心投入，但其实也割舍了其他很多事情去转投与此。
时间有限，明日再战。
摘抄一些东西吧，有很多东西都是值得去收藏的。
原句：远离青史与良辰。 公元年月日，你是某行人
还是找到了
临江仙
李子梨子栗子
你到世间来一趟，他们不说原因。一方屋顶一张门。门前有条路，比脚更延伸。 一块石头三不管，你来安下腰身。远离青史与良辰。公元年月日，你是某行人。
很遗憾不让我复制，那就截图吧！
临江仙
曾少立，网名李子梨子栗子，简称李子，工学硕士，祖籍湖南，1964年生于赣南山区，现居北京，系当代著名旧体诗人，中华诗词学会会员，中华吟诵学会理事，《北京诗苑》、《诗词家》编委，“中华诗词青年峰会”组委会负责人。作品散见于网络和各种纸刊，具有极强的时代特征和个人化风格，被诗词界称为“李子体”，是当代极具争议的旧体诗人之一。收入曾少立作品较多的书籍有《当代中华诗词十八家》（天津教育出版社）、《春冰集》（河北教育出版社）、《中镇诗词选》（北岳文艺出版社）、《网络诗词年选（2001-2005）》（首都师范大学出版社）等，另有《李子词》单行本刊行。 2009年，哈佛大学研究中国文学的田晓菲教授在美国学术刊物Modern Chinese Literature and Culture上发表数万字的英文长文Muffled Dialect Spoken by Green Fruit: An Alternative History of Modern Chinese Poetry，对曾少立的诗词作了大量的介绍和评析，认为“李子创作的可以说是一种全新的诗，亦即属于21世纪的旧体诗”。国内《南方文坛》杂志2009年第6期全文刊登了田文的中译本，题为《隐约一坡青果讲方言：现代汉诗的另类历史》。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑与白</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/2/</guid>
      <description>今日依旧是个短篇，因为次晨要早起。
写得比昨晚要稍早一点，不过也不能写太多了。
题目是根据社会学选读起的，黑皮肤，白面具。
书没看，但是还想写东西。
事情有点多，但是还要一件件去做。
总之，一切真正重要的都值得去做。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HUGO第二篇</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/%E4%BC%AA%E5%9C%B0%E5%9D%80/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/%E4%BC%AA%E5%9C%B0%E5%9D%80/</guid>
      <description>真正的第一篇没有成功，只是按照自己的思路去创建，这次通读了文档，算是通读的第一篇文档。
也不算是忙里偷闲，只是github的速度有点太慢了，一直给我报错。 &#39;&#39;&#39;
remote: Enumerating objects: 21975, done.
remote: Counting objects: 100% (21975/21975), done.
remote: Compressing objects: 100% (11/11), done. &#39;&#39;&#39;
 error: RPC failed; curl 56 SSL read: error:00000000:lib(0):func(0):reason(0), errno 10054
  fatal: The remote end hung up unexpectedly
  fatal: early EOF
  fatal: index-pack failed
  第一行 dierhang
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开山篇</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/1/</guid>
      <description>其实早就部署好了，这两天也一直在做博客相关的东西。只是因为周五去了一趟广州，看到了一位有着丰富博客的同行，所以也去写博客了。
很遗憾开山篇的内容很少，现在已是凌晨1点钟，虽然日期对不上号，但是也算是一整天的结束了。
最好放弃hexo选用hugo也是有原因的，hexo总有一种年久失修的感觉，而hugo主题在github上更新的很频繁。
睡去了，纵有千言万语，来日方长。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese Test</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/test-chinese/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/test-chinese/</guid>
      <description>正文测试 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 带着这些问题，我们来审视一下学生会退会。 既然如何， 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 可是，即使是这样，学生会退会的出现仍然代表了一定的意义。 学生会退会，发生了会如何，不发生又会如何。 经过上述讨论， 生活中，若学生会退会出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 学生会退会，到底应该如何实现。 这样看来， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 就我个人来说，学生会退会对我的意义，不能不说非常重大。 莎士比亚曾经提到过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这似乎解答了我的疑惑。 莫扎特说过一句富有哲理的话，谁和我一样用功，谁就会和我一样成功。这启发了我， 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 学生会退会，到底应该如何实现。 一般来说， 从这个角度来看， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 了解清楚学生会退会到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 一般来说， 生活中，若学生会退会出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 问题的关键究竟为何？ 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是。
奥斯特洛夫斯基曾经说过，共同的事业，共同的斗争，可以使人们产生忍受一切的力量。　带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 既然如此， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 带着这些问题，我们来审视一下学生会退会。 我认为， 我认为， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 问题的关键究竟为何？ 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 要想清楚，学生会退会，到底是一种怎么样的存在。 我认为， 既然如此， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 那么， 我认为， 学生会退会因何而发生。
引用  思念是最暖的忧伤像一双翅膀
让我停不了飞不远在过往游荡
不告而别的你 就算为了我着想
这么沉痛的呵护 我怎么能翱翔
最暖的憂傷 - 田馥甄
 图片 Photo by Florian Klauer on Unsplash Photo by Luca Bravo on Unsplash</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Syntax Guide</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/markdown-syntax-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/markdown-syntax-guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Placeholder Text</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/placeholder-text/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/placeholder-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Math Typesetting</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/math-typesetting/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/math-typesetting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoji Support</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/emoji-support/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/emoji-support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
