<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>短篇 on mao&#39;s blog</title>
    <link>https://myoung1032.github.io/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87/</link>
    <description>Recent content in 短篇 on mao&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://myoung1032.github.io/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>并行</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/3/</guid>
      <description>虽然无需起得太早，但是还是花10分钟理一下吧。
好像是在 某行人 博客里看到了这句，自由不是想做什么就做什么，而是不想做什么就不做什么。
吾生也有涯，而知也无涯 。以有涯随无涯，殆已！
时间就那么多，就像教育部发的大学生增负的那个文件，给大学生描绘出理想的生活，很像把那张图找出来，但是不是很好找，空间的说说我不清楚有没有搜索功能，反正大概意思就是教育部觉得现在大学生时间太多了，要给增一下工作。
不知道其他学校怎么样，我这边已经变成了不能认真的去做好一件事，二是及格的去完成几件事情。
我有想做的事情，而且知道什么是需要去做的，但目前没法全心投入，但其实也割舍了其他很多事情去转投与此。
时间有限，明日再战。
摘抄一些东西吧，有很多东西都是值得去收藏的。
原句：远离青史与良辰。 公元年月日，你是某行人
还是找到了
临江仙
李子梨子栗子
你到世间来一趟，他们不说原因。一方屋顶一张门。门前有条路，比脚更延伸。 一块石头三不管，你来安下腰身。远离青史与良辰。公元年月日，你是某行人。
很遗憾不让我复制，那就截图吧！
临江仙
曾少立，网名李子梨子栗子，简称李子，工学硕士，祖籍湖南，1964年生于赣南山区，现居北京，系当代著名旧体诗人，中华诗词学会会员，中华吟诵学会理事，《北京诗苑》、《诗词家》编委，“中华诗词青年峰会”组委会负责人。作品散见于网络和各种纸刊，具有极强的时代特征和个人化风格，被诗词界称为“李子体”，是当代极具争议的旧体诗人之一。收入曾少立作品较多的书籍有《当代中华诗词十八家》（天津教育出版社）、《春冰集》（河北教育出版社）、《中镇诗词选》（北岳文艺出版社）、《网络诗词年选（2001-2005）》（首都师范大学出版社）等，另有《李子词》单行本刊行。 2009年，哈佛大学研究中国文学的田晓菲教授在美国学术刊物Modern Chinese Literature and Culture上发表数万字的英文长文Muffled Dialect Spoken by Green Fruit: An Alternative History of Modern Chinese Poetry，对曾少立的诗词作了大量的介绍和评析，认为“李子创作的可以说是一种全新的诗，亦即属于21世纪的旧体诗”。国内《南方文坛》杂志2009年第6期全文刊登了田文的中译本，题为《隐约一坡青果讲方言：现代汉诗的另类历史》。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑与白</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/2/</guid>
      <description>今日依旧是个短篇，因为次晨要早起。
写得比昨晚要稍早一点，不过也不能写太多了。
题目是根据社会学选读起的，黑皮肤，白面具。
书没看，但是还想写东西。
事情有点多，但是还要一件件去做。
总之，一切真正重要的都值得去做。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开山篇</title>
      <link>https://myoung1032.github.io/p/1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://myoung1032.github.io/p/1/</guid>
      <description>其实早就部署好了，这两天也一直在做博客相关的东西。只是因为周五去了一趟广州，看到了一位有着丰富博客的同行，所以也去写博客了。
很遗憾开山篇的内容很少，现在已是凌晨1点钟，虽然日期对不上号，但是也算是一整天的结束了。
最好放弃hexo选用hugo也是有原因的，hexo总有一种年久失修的感觉，而hugo主题在github上更新的很频繁。
睡去了，纵有千言万语，来日方长。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
